【蘋果踢爆】取代最快泳手出戰亞運 泳總委員之子預賽排21出局

亞運男子100米蛙式預賽中，吳欣鍵成績是1:04.21，在32名選手中排21。亞運官方網站截圖

亞運在印尼雅加達日前已開鑼，《蘋果》早前報道，在100米蛙泳全港排第一的22歲泳手郭家輝，在奧委會無解釋下遭否決港隊資格。取代郭出戰的是初選資格不符、泳總委員吳旭光的兒子吳欣鍵，最終在亞運100米蛙式預賽中僅排21名，無緣出戰決賽。

男子100米蛙式預賽已完成，吳欣鍵成績是1:04.21，在32名選手中排21，而隊友楊顯皓游出1:03.77，排19，兩人皆出局；吳欣鍵另一入圍項目是50米蛙式，周五（24號）才比賽。

《蘋果》早前揭發，按2017/18年度的成績，100米蛙泳最快的本地男泳手依次為杜敬謙、郭家輝、楊顯皓、莫啟迪，第5位才是吳欣鍵。根據泳總初選準則，最快兩名泳手可獲提名，由於杜敬謙不參賽蛙泳單項，故理應是郭家輝及楊顯皓獲提名，但郭家輝之後被無故取消資格，連上訴都被駁回。取而代之的是吳欣鍵，透過50米蛙泳排第二入選，雖曾出戰亞錦賽等大賽，但未有符合奧委會標準的成績，但他是泳總委員、海天體育會副主席兼董事吳旭光的兒子，被質疑有不公情況。

符合國情

XX泳會星級名師

代表過香港出戰亞運 (名次就唔好問啦)

大平賣! 親身授教$1,000堂
只收學生50個,共20堂